生育率跌 年齡中位數升至43.4歲

生育率跌 年齡中位數升至43.4歲

要聞

本港整體人口由1986年的552萬增至去年的734萬，平均每年增長0.9%。

【本報訊】政府統計處分析過去30年本港人口的變化及結構，整體人口由1986年的552萬增至去年的734萬，平均每年增長0.9%。同時年齡中位數由28.8歲升至43.4歲，反映人口老化現象持續，其中一個原因是生育率下降。

4個成年人養1長者

統計處昨日出版的《香港人口趨勢1986－2016》另揭示人口自然增長（即出生人數與死亡人數差額）的趨勢，從1986年中至1987年中的45,500人下跌至2015年中至2016年中僅13,100人。另外，雙非兒童亦曾經令自然增長重上高峰，於2010年中至2011年中有52,600人，但是自從在2013年實施「零雙非」的政策後，有關數字便開始回落。而老年撫養比率（每千名15至64歲人口相對的65歲以上人口）亦由112上升至231人，即是等於每四名成年人就要供養一名長者。

至於在婚姻趨勢方面，港人傾向遲婚，初婚新郎及初婚新娘的年齡中位數由1986年的28歲及25.3歲上升至去年的31.4歲及29.4歲。
同時新娘為香港女性、新郎為內地男性的跨境婚姻則是持續增加，佔所有跨境婚姻的比例亦由1986年的4.1%增加至去年的33.3%。另外，在離婚個案在30年間亦由1986年的4,257宗增加至去年的17,196宗。

■記者袁樂婷

屌, 咁多大陸老閪落香港, 條數點計先!

香港人就嚟絕種,一街蝗蝻